# Tarkistuslista pohja

Tarkasti määritellyn testitapauksen voi tarvittaessa korvata tarkistuslistalla, johon on kerätty tärkeäksi koetut tarkistuskohdat.

Valmiita tarkistulistoja on myös tarjolla esimerkkinä :

* https://nkl.fi/fi/etusivu/saavutettavuus-esteettomyys/saavutettavuus-verkossa-ja-mobiililaitteissa/tarkistuslista-verkkosivujen-tekijoille


| Tarkistuskohde | Status |
|:---:|:---:|
| 1. Tekstivastineet | ? | 
| 2. Lomakkeet | ? |
| 3. Otsikot | ?  |
| 4. Selailujärjestys ja saavutettavuus näppäimistöllä | ? |
| 5. Korostuskeinot ja visuaalinen ohjeistus | ? |
| 6. Automaattisesti käynnistyvä media ja näppäimistön ansa | ? |
| 7. Kontrastit | ? |
| 8. Tekstin koko | ? |
| 9. Välkkyvä sisältö | ? |
| 10. Siirtymälinkki pääsisältöön | ? |
| 11. Sivun nimi < title > | ? |
| 12. Selkeät linkkitekstit | ? |
| 13. Näkyvä kohdistus | ? |
| 14. Kielimääritys | ? |
| 15. Informaation määrä | ? |
| 16. Rakenteet ja toimintatavat | ? |
| 17. Suurikontrastinen tila | ? |




